A criação de uma \textit{persona} visa tornar o utilizador num alvo de \textit{design} mais fácil de compreender. Deste modo, o João Silva foi concebido de maneira abstrata, reunindo uma personalidade completa e motivações adequadas ao contexto do problema. Também foram criadas oportunidades que, aliadas aos casos de uso descritos, demonstram para quem o \textit{software} vai ser criado.\par

\begin{longtable}{| l || p{0.6\linewidth} |}
    \caption{Descrição da \textit{persona}}
    \hline
   \textbf{Nome} &  João Silva \\
    \textbf{Idade} &  23\\
    \textbf{Lema de vida} & Mais vale um pássaro na mão do que dois a voar!\\
    \textbf{Estado Civil} &  Solteiro\\
    \textbf{Residência} &  Figueira da Foz, Portugal\\
    \textbf{Ocupação} &  Estudante\\
    \hline  
    \textbf{Biografia} &  O João é um estudante de \textbf{Desporto} que, no seu tempo livre, gosta de jogar diversos videojogos \textit{online}, com os seus amigos, no seu computador. É uma pessoa que, para além de jogar com os seus colegas, adora divertir-se, socializar e descobrir novas aventuras. É também um entusiasta da categoria de \acs{FPS} e de \acs{F1} e acompanha sempre que tem disponibilidade as competições (\textit{online}) na sua plataforma de \textit{streaming} favorita. O João subscreve múltiplos serviços de \textit{streaming} para ver as suas séries e filmes preferidos, contudo, quando está de férias gosta muito de explorar as plataformas a que está subscrito de forma a encontrar novos conteúdos pouco conhecidos.\\
    \hline
    \textbf{Personalidade} & 
    \vspace{-\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{-0.5em}
        \item Curioso;
        \item Gosta de ajudar os amigos;
        \item Extrovertido;
        \item Sociável;
        \item Seguro;
        \item Persistente;
        \item Ambicioso;
        \item Criativo;
         \item Trabalhador;
        \item Humilde.
    \end{itemize} \\
    \hline
    \hline
    \textbf{Objetivos} &  
    \vspace{-\baselineskip}
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{-0.5em}
        \item Ter um ambiente de trabalho organizado;
        \item Melhorar as suas habilidades de \textit{gaming};
        \item Obter melhores estatísticas dos seus jogos;
        \item Obter melhores estatísticas das suas séries e filmes;
        \item Ler notícias e artigos dos seus jogos preferidos;
        \item Descobrir novos conteúdos dos seus tópicos favoritos.
    \end{itemize} \\
    \hline
    \textbf{Dificuldades} &  
    \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{-0.5em}
        \item Manter um ambiente de trabalho organizado;
        \item Memorizar as palavras-passe das suas múltiplas contas;
        \item Encontrar novos jogos;
        \item Encontrar novas séries e filmes.
    \end{itemize} \\
    \hline
    \textbf{Fotografia} [2] &  \vspace*{0.5mm}\hspace{25mm}\adjustbox{}{\includegraphics[width=3cm, height=3cm]{Figures/joaoSilva.png}} \\
    \hline
\end{longtable}